<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Chimemoo</title>
    <link>https://chimemoo.github.io/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Chimemoo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id</language>
    <lastBuildDate>Thu, 18 Jun 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://chimemoo.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Notes : Statistik dasar menggunakan R untuk Data Science</title>
      <link>https://chimemoo.github.io/posts/learning-statistics-using-r-for-data-science/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chimemoo.github.io/posts/learning-statistics-using-r-for-data-science/</guid>
      <description>Materi Statistik vs Statistika Statistika merupakan sebuah ilmu yang mempelajari bagaimana cara pengumpulan data, menganalisis, menginterpretasikan data. Sementara Statistik merupakan hasil data yang disajikan baik dalam bentuk tabel, grafik dan sebagainya.
Mengapa Statistik itu Penting Statistik menjadi penting karena dapat digunakan sebagai dasar pengambilan keputusan dengan cara cepat. Selain itu dalam konteks &amp;ldquo;Data Science&amp;rdquo;, statistik merupakan fondasi dasar untuk memahami lebih dalam dunia &amp;ldquo;Data Science&amp;rdquo;.
Istilah dasar dalam Statistik Terdapat 2 istilah yang perlu dipahami yaitu adalah sampel dan populasi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Buat Carousel auto slide menggunakan React Hooks</title>
      <link>https://chimemoo.github.io/posts/buat-carousel-auto-slide-menggunakan-react-hooks/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chimemoo.github.io/posts/buat-carousel-auto-slide-menggunakan-react-hooks/</guid>
      <description>Pendahuluan Halo semua! Untuk tutorial ini saya akan menggunakan snack.expo.io untuk mempercepat proses, sehingga fokus pada proses dan hasilnya saja nanti. Komponen yang akan kita buat pada artikel ini adalah Carousel yang dapat di ganti dengan swipe manual ataupun otomatis. Kita akan menggunakna React Hooks diantaranya useState, useRef,useEffect, untuk membuat swipe otomatis.
Mulai Kita tidak membutuhkan library atau komponen eksternal, kita akan menggunakan komponen dan fungsi yang sudah ada pada React dan React Native.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kamu harus coba Test Driven Development!</title>
      <link>https://chimemoo.github.io/posts/kamu-harus-coba-test-driven-development/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chimemoo.github.io/posts/kamu-harus-coba-test-driven-development/</guid>
      <description>Intro Apakah kamu seorang programmer/developer? Ketika kamu membuat sebuah program apakah kamu melakukan testing terlebih dahulu sebelum kode tersebut digunakan? Jika tidak, segera bertobatlah, just kidding :). Pentingnya testing dalam tahap pengembangan program akan menjauhkan kita (programmer) dari hal yang tidak kita inginkan ketika program tersebut sudah berjalan di production. Oleh karena itu dalam setiap metode pengembangan software tahapan ini selalu ada.
Namun melakukan testing pada program yang dibuat adalah hal yang cukup mahal (bisa jadi memakan waktu atau membutuhkan banyak resource) jika dilakukan manual, oleh karena itu muncul lah tool automated testing yang membantu tahapan ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bagaimana penamaan Variabel, fungsi, Kelas yang benar?</title>
      <link>https://chimemoo.github.io/posts/clean-code-penamaan-yang-benar/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chimemoo.github.io/posts/clean-code-penamaan-yang-benar/</guid>
      <description>Dalam memberikan nama pada variabel, fungsi dan kelas kadang kita sebagai programer mengabaikan pentingnya hal tersebut. Berikut adalah beberapa panduan yang dapat diikuti untuk penamaan hal tersebut.
Deskriptif Dalam memberikan nama baik itu variabel atau fungsi ada baiknya menggunakan nama yang deskriptif dan tersirat. Contohnya untuk sebuah output bertipe data boolean, kamu dapat menggunakan kata is atau has diawal nama, baru di ikuti dengan informasi yang disampaikan. Misalnya kamu membuat sebuah fungsi untuk mengecek apakah user online atau tidak, kamu dapat menggunakan nama isOnline dimana outputnya berupa jawaban yaitu true atau false.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pentingnya Optimasi dalam Kode</title>
      <link>https://chimemoo.github.io/posts/pentingnya-optimasi-dalam-kode/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chimemoo.github.io/posts/pentingnya-optimasi-dalam-kode/</guid>
      <description>Pendahuluan Ketika kita mencoba memecahkan masalah dengan menggunakan kode, banyak sekali cara yang dapat digunakan agar masalah tersebut terpecahkan. Mulai dari cara yang umum hingga tidak umum. Ketika kita dihadapkan dengan penggunaan kode tersebut dalam skala besar, misalnya kode tersebut akan digunakan secara terus menerus dalam rentang waktu bersamaan. Kita perlu memikirkan apakah kode yang kita tulis sudah optimal atau belum? Maksud optimal disini adalah resource yang digunakan sedikit dan waktu yang dibutuhkan untuk komputasi sebentar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>First Post</title>
      <link>https://chimemoo.github.io/posts/first-post/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chimemoo.github.io/posts/first-post/</guid>
      <description>Halo semuanya, ini adalah post pertama saya di blog ini. Blog ini dibuat menggunakan Hugo. Sebelumnya saya bloging menggunakan Medium, namun saya merasa kurang produktif karena saya lebih terbiasa untuk mengetik di code editor. Oleh karena itulah saya membuat blog ini. Blog ini akan berisi berbagai macam informasi yang saya dapatkan secara random dari internet. Selain itu juga soal Clean Code, React, Machine Learning dan lainnya.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>